英國駐港領事館：大公報 is fake news

8月30日？

班廢老識撚睇英文

一如以往

看圖作文人格謀殺

點解係faithfully唔係sincerely?

係唔係代表我識你老鼠呀？

我記得以前個英文老師係教 非親非故faithfully

以前教係Dear Sir/Madam 呢d唔知邊個的就faithfully
講明邊個就sincerely

好亂呀

定係佢照當係"Dear Editor"

知收信人叫咩名就faithfully，唔知就sincerely

做咩咁多負評

google左中外幾個網都咁講

"Yours sincerely" 和 "Yours faithfully" 都是用於正式信結尾簽名前的套語，但它們並不是隨便可以交換用的。如果我們以收信人的姓氏相稱呼 (如 Dear Mr. Wong，Dear Ms. Lee 等等)，我們會用 "Yours sincerely"。假若我們以 "Dear Sir/Madam" 或 "Dear Parents" 等沒有名字的字眼去稱呼收信人，我們則會用 "Yours faithfully"。

"Yours sincerely" 語氣上比較親切，而 "Yours faithfully" 則比較疏遠。

BBC

If you don't know the person you are writing to so well, but know of him as a named individual, start with title and surname: Dear Mr Potter or Dear Dr Baker or Dear Miss Taylor or Dear Mrs Cook or Dear Ms Barber. If you are not sure which of the last three titles is appropriate in any particular case, it is probably best to stick to Ms.

Finish this type of letter with Yours sincerely.

If you do not know the name of the person you are writing to, begin with Dear Sir or Dear Sir or Madam or Dear Madam and end your letter with Yours faithfully, followed by your full name and designation.

propaganda

On 15 October, Chinese-language newspaper Ta Kung Pao published extracts of a letter from Acting Consul-General Esther Blythe to the Editor regarding UK engagement with local civil society organisations and academics. In the interests of transparency, we are publishing the letter in full.

X2

大公報剪人地一段仔出黎
大使館為表公允，放全文出黎
言下之意即係話份垃圾無公信力，fake news，所以原文放出

香港填鴨式學法後遺症，原則係formal letter想切親語氣就sincerely，疏遠就faithfully，實際上識名嘅人都較有關係，比較大機會用親切語氣，所以慣用sincerely，唔識名嘅人乜水都唔知，通常較疏，慣用faithfully，但唔係must！

呢度用法分分鐘係想扮客氣但故意疏遠

通常係商業信件來往先會跟足！

侵神

大公報報左D乜柒 有冇人知???

大機構唔理有名冇名通常都faithfully

其實知名都faithfully好似真係代表唔熟！

由中聯辨控制的《大公報》，8月底刊登報道，指控英國駐港總領事向「華人民主書院」批出撥款，資助「亂華項目」，英國駐港總領事向大公報總編發信，反駁《大公報》的報道「失實（factually inaccurate）」和「誤導（misleading）」，要求《大公報》撤回報道。

原來如此
呢單嘢無跟開
Thanks

有冇大公之友出嚟辯護下？

吖！sor9ly，唔記得左間野俾人合拼左㖭

因為真係唔想同大公報啲人咁熟，影衰自己

係我話
下款就留FUCK U就算

笑死屌

廢老妹下妹下On99咁拎住封信

又係時候回帶李國章評犬大公報先

In fact, honestly I don't read《文匯報》、《大公報》, and I think most people in Hong Kong don't read《文匯報》、《大公報》. Relatively most people take a negative view, the more they say about something, the more we feel anti whatever they say.

英國佬寫信洗唔洗你教

唔係話佢錯 係想學佢用法
做咩姐你

次次一有英文
某啲連登仔就扮專家

唔識就F佢
識就S佢

用 "Regards," 係咪仲唔比面

無下款

非親非故faithfully

professor cheng係指邊個
點解唔寫咁撚confuse